\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage[sfdefault,book]{FiraSans} %% option 'sfdefault' activates Fira Sans as the default text font
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand*\oldstylenums[1]{{\firaoldstyle #1}}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{url,hyperref}

\usepackage[table, svgnames, dvipsnames]{xcolor}

\author{}
\title{Initiation à l'arbitrage}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\paragraph{Quand ?} 1er octobre 2023, 10h-16h
\paragraph{Où ?} Gymnase de l'Hers, 13 Chem. de Limayrac, 31500 Toulouse
\paragraph{Par qui ?}  La Chute (elle), Moutmout (elle), Rolala (elle)
\paragraph{Pour qui ?} Membres du RDT, débutant·e·s en arbitrage

\section*{Description générale de la formation}
Initiation à l'arbitrage (ou révisions), avec mise en pratique.

\section*{Pré-requis}
\begin{itemize}
\item Avoir déjà fait du roller. 
\item S'intéresser au roller derby.
\end{itemize}

\section*{Matériel nécessaire}
\begin{itemize}
\item Rollers
\item Protections (sauf protège-dents)
\item (optionnel mais très fortement recommandé) Sifflet
\item (optionnel) Ordinateur
\end{itemize}

\section*{Objectifs}
À la fin de cette formation, tu pourras

\begin{enumerate}
\item Identifier les différents postes d'arbitre.
\item Connaître les responsabilités d'un arbitre.
\item Lister les noms de plusieurs fautes et faire les gestes associés.
\item Gérer le score, le temps et le lead dans Carolina (CRG-scoreboard).
\item Reconnaître les différents "twiit" et les reproduire.
\item Définir les concepts essentiels du jeu : pack, jammer et lead, block et assist, passage initial et passage marquant, cut...
\item Reconnaître des situations dangereuses pour les joueureuses.
\item Connaître les trois conditions nécessaires pour siffler une faute.
\item Être capable d'annoncer une faute.
\end{enumerate}

\section*{Programme}
\def\arraystretch{1.5}
\begin{tabular}{|r|p{13cm}|}
\hline 
10h00 - 10h15 & Introduction, tour de table des participant·e·s et de leurs attentes, présentation de la journée \\ 
\hline 
10h15 - 11h00 & Rôles, responsabilités et devoirs de l'arbitre ; Concepts de jeu ; Postes ; Sécurité des participant.es et gestion des blessures ; etc... \\ 
\hline
\rowcolor{Gainsboro!60}
11h00 - 11h15 & Pause café \\
\hline
11h15 - 12h00 & Types de fautes (geste et call associé), sifflets et leurs significations, le « triangle de la pénalité », etc...  \\
\hline
12h00 - 12h30 & Carolina : installation et prise en main \\
\hline 
\rowcolor{Gainsboro!60}
12h30 - 13h30 & Pause déjeuner (et mise à disposition de jeux : « Qui ref ? »,...) \\ 
\hline
13h30 - 14h30 & Chaussage des patins, exercice pour s'entraîner à reconnaître le pack et exercice pour s'entraîner à annoncer des fautes \\ 
\hline
14h30 & Mise en pratique pendant un scrimmage \\ 
\hline 
\end{tabular} 

\section*{Ressources}

\begin{itemize}
\item Vademecum, du Roller Derby Liège (date de 2019). Lien : \url{www.rollerderbyliege.be/assets/files/V3.02%20RDL%20-%20ROLLERDERBY-Officials%20-%202019.pdf}
\item (en anglais) The Zen of Reffing Roller Derby. Lien : \url{zen-roller-derby.xyz}
\item (en anglais) Roller Derby Inspiration sur Instagram @rollerderbyexpiration
\item Acheter un sifflet Fox 40 : Décathlon (chercher au rayon foot) ou My Roller Derby. Lien : \url{shop.myrollerderby.com/fr/accueil/225-1077-fox-40-sifflet-classic.html}
\item Choisir son poste d'arbitre : \url{isabelle-santos.space/zebringo/}
\item S'entraîner à annoncer des fautes : \url{https://roller-derby.frama.io/-/random-penalty-generator/-/jobs/2092254/artifacts/public/index.html}
\item S'entraîner à reconnaître le pack : \url{nurds.space}
\end{itemize}

\end{document}
